元旦夜旺角便衣警稱遭圍毆 4男被控襲警 2人罪名成立2人罪名不成立 官批警員所施武力不合符比例及誇大其詞

#西九龍裁判法院第八庭
#林子勤裁判官
#20200101旺角
#裁決

第1天審訊(第1部分 ())
第1天審訊(第2部分 ())
第2天審訊(第1部分 ())
第2天審訊(第2部分 ())
第3天審訊(第1部分 ())
第3天審訊(第2部分 ())
第5天審訊 ()
第6天審訊 ()

D1李 D2李 D3利 D4鍾

控罪：襲擊在正當執行職務的警員 (違反侵害人身罪條例 第36(b)條)

案情：被指於2020年1月1日，在旺角山東街及通菜街交界襲擊警員19597 何思駿

－－－－－－－－－－
由於火警鐘誤鳴，等了半小時才能開庭

裁決理由（簡短版）：

控方證人評估：

PW1

法庭明白PW1已努力作證，但當中細節不清楚，令法庭有所懷疑。法庭明白PW1頭部受襲、曾經昏迷，影響記憶。

可是，關鍵記憶與事實有所出入，例如PW1指金雞廣場外有堵路，可是片段看到黑衣人只是經過該路段。PW1頭部受襲，於是拉住被告，他先供稱拉住被告膝頭位置，看到片段後改稱拉被告的左後褲袋，裁判官認為膝頭以及臀部的觸感不同，PW1再改稱先摸到膝頭再抓住左後褲袋，但原先又供稱自己一直抓住被告沒有鬆手。更甚者是PW1堅稱D1一直戴黑色口罩，但片段可見D1當時沒有帶口罩。

PW2

裁判官認為PW2證供不可信，片段可見D1表現合作但遭到警方武力對待，被捕前D1沒有傷勢，但醫療報告、扣押時拍攝的照片均顯示D1傷勢嚴重，片段可見D1表現合作，他依指示下跪，但PW2仍用警棍壓向D1令他趴地，有警員將D1的頭向上拉起然後撞向地面，林子勤裁判官裁定警方使用的武力是不合比例。

D1在被制服後大叫「唔好打我」、「好啊 我訓低」、途人指警方使用不合理的武力、D1大叫自己的名字，PW2均指自己聽不到。

另外，PW2指D1不斷掙扎，裁判官並不認同，他認為D1毫無掙扎，片段與PW2的供詞不符，PW2指D1 「碘來碘去」、手舞足蹈、「fing來fing去」，裁判官指他從片段上看不到，認為PW2誇大其詞。

法庭接納D1的自辯

D2及3的招認：「我無打佢，我淨係睇有無警察黎，再叫佢地走」顯示他們是共同犯罪計劃的參與者，他們擔當了「把風者」的角色。法庭認為他們目擊犯罪，仍然主動提供協助，法庭不接納他們曾經退出共同犯罪計劃，法庭裁定他們參與了襲擊在正當執行職務的警員的共同計劃。

法庭不能安心接納控方證人辨認D4的證據，控方未能在毫無合理疑點下證實灰白間男子就是D4

【快訊】
罪名成立：D2 D3
罪名不成立：D1 D4

D1訟費申請被駁回

押後至1430 第八庭/第十三庭求情

推

今年元旦大遊行被腰斬後，警方在旺角展開驅散行動，其間4 名男子涉嫌在旺角山東街與通菜街交界襲擊一名便衣男警，被控一項襲警罪，案件早前審結。林子勤裁判官今裁定負責把風的兩男罪成，認為兩人在警誡下承認曾向施襲者作警示，正正是希望使眾人全身而退。另外兩男因身份辨認存疑、4名警員證供出現不能磨合的分歧等因素，被裁定罪名不成立。林官又特別提到，首被告在被捕後表現合作，惟警員仍在其毫無反抗能力之下，以警棍壓頸，兼扯髮撼頭，所施武力不合符比例。

林官接納受襲警員何思駿當時取出手機拍攝黑衣人的行為屬正當執行職務，亦認為他已努力道出事發經過，惟他被襲後曾不醒人事，其對於關鍵細節的證供紊亂，例如他指曾以左手捉住19歲首被告李俊賢的膝頭，惟片段顯示事實上不如他所說般，於是何改稱捉住左後褲袋，其後又改口指先捉膝後捉褲袋。

至於現場片段拍到李被制服時無反抗，警仍將李身體壓下，以警棍壓頸兼扯髮撼頭，致其身體出現多處瘀傷，警方所施武力不符比例。惟女警9147卻堅稱李不斷掙扎，又辯稱看不到扯髮撼頭一事。林官批評女警存心推搪及誇大其詞，拒絕接納其證供，另指4名警員供詞出現不能磨合的分歧，又未能排除李自辯時的說法，故裁定李罪脫。

被告李炳希（22歲，侍應）曾在招認下說「我嗰日約咗幾個朋友出旺角，之後見到有個叫『大隻』嘅男人打緊人，我咪跑過去睇吓有冇嘢幫手」；被告利子恒（25歲，餐廳經理）亦認「我朋友走過去打嗰個人，我冇份打，我只係企喺旁邊，之後我睇下有冇警察，之後有警察我就叫佢哋走」林官依賴上述招認，認為兩人的確履行把風的角色，向施襲者作警示，使眾人可全身而退，免遭拘捕，裁定兩人罪成，判刑押後至下午。

林官裁定鍾兆濠（20歲，地盤工人）罪名不成立，原因在於現場片段不清晰，無法作比對。而4警僅在現場觀察約1至兩秒，仍在事發兩個月後認出鍾，但無法交代是如何辨認。林官認為此乃驚鴻一瞥的情況，認為4警的辨認不具質素。

被告李炳希（22歲，侍應）曾在招認下說「我嗰日約咗幾個朋友出旺角，之後見到有個叫『大隻』嘅男人打緊人，我咪跑過去睇吓有冇嘢幫手」；被告利子恒（25歲，餐廳經理）亦認「我朋友走過去打嗰個人，我冇份打，我只係企喺旁邊，之後我睇下有冇警察，之後有警察我就叫佢哋走」林官依賴上述招認，認為兩人的確履行把風的角色，向施襲者作警示，使眾人可全身而退，免遭拘捕，裁定兩人罪成，判刑押後至下午。

又係口供？自爆？

推推推推

佢話佢上去睇人打交變左睇水，其實佢警戒完你唔答就最好，當時佢地解釋應該以為甩到身

講咗嘢就出事

2位手足可能以為答睇水冇事
所以變相招認

多講多錯
唔講就唔錯
不過睇落就應該唔會判得重 (希望啦)

點可能，係由句句子理解出黎
句野可以解做兩樣野

1.我上去想阻止罪案，但最後只係睇冇出手
2. 我上去幫手睇水

老實人...

好難講，計落共同犯罪同主犯有類近責任

真係唔好多講

由DAY1已經叫大家講我無野講

最尾判3個月
還押咗50日

咁都算合理

宜家有片睇就知法庭作供其實係幾咁鳩流

大致求情內容：
受社會氛圍影響而一時衝動犯事、被告沒有預謀犯案、被告不知道自己行為構成共同犯罪、被告的行為並非直接導致警員受傷、被告並非始作俑者、被告參與程度較低

兩名被告年初提堂已還押50日

判刑：
D2 3個月監禁
D3 3個月監禁

push

有冇上訴之類

D1 D4罪名不成立就即係冇罪案發生
咁D2 D3又點構成係罪案現場把風?

只可以話證明唔到1、4打佢
但有人打狗係事實，D2,3又答左上前去幫手（冇分幫邊個），變左計落睇水度

判刑理由：

上訴庭案例指出襲警罪一旦罪成，即時監禁無可避免，刑期長短取決於案件情節、受傷程度以及被告個人背景。裁判官認為警員受傷程度比以往案件高，受襲警員首先在廣華醫生檢查到身體擦傷，其後轉到浸會檢查到髗內出血，而被告人夥同犯罪，情節可謂很嚴重。

法庭接受辯方求情指被告人對法律無知，不知道自己行為已構成犯罪。夥同犯每人也要承擔罪責，裁判官認為罪責會因角色而不同，兩名被告沒有出手，突然犯下本案，裁判官以3個月監禁為量刑起點。

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

如果計落主犯打到內出血，咁實去到岳巴咁10個月

天琦當年魚革踢交通警2%永久傷殘判一年

咁又點？會唔會告番黑警打人？
靜係話不合比例，不理想，有撚用？

呢個係doj 裁判官冇咩可以做

如果你相信doj仲有公義咁你提問仲冇問題
法官同doj兩種機構/職責應都唔同